慳家飲食!嘗試每日飯錢加埋唔過$50

今日lunch
$6.9

晚餐
半斤菜心
$3.5

癡撚線
巴打挑戰緊唔超過十蚊下話

食生命面包算啦

放假要再慳啲
50係準備定lunch因為返工一定要出街食

連食都要慳 真心sad

咪係。慳咩都唔應該慳食囉。食關乎健康

辛苦得來志在食，本末倒置

買小啲衫褲鞋都好過 食唔慳得

食樹葉唔洗錢

問題係出街鳩食都四十蚊起跳呢
唔通餐餐超平燒味飯/麥記

不過樓主咁唔係慳
係on9

窮到就黎要訓街
出黎住重半工讀
就只好慳係食到
雖然關乎到健康
但有頭髮_ _ _ _ _ _

君子食無求飽 居無求安 敏於事 而慎於言 就有道而正焉

8x忌廉檳

如果唔出街係屋企就一定得

小籠包好食過我屋企啲餸，幾正

lm

香港而家慳黎有撚用咩

自己出去住係慘啲

如果有屋企人整野食 咁慳就差唔多

買包米煮飯 加支美極撈飯都好過你咁食

均衡營養呀巴打
到時捱壞身子睇醫生仲衰
自己煮每日50蚊一個人都可以食得健康又夠飽

趁臨收街巿去買 扺好多
小心身體啊巴打

去大學canteen 未得囉

巴打加油, 盡量食得健康d啦

呢d 小籠包點整先好食

係屋企蒸到d 皮好撚硬

一個星期實得，但你耐d就會健康出問題，到時一炮過將d錢比番醫生

你每日淨係食維他命丸好過啦

食得少唔等於健康
食咁少身體唔夠營養
你首先會甩頭髮

不如麵粉溝水飲
同埋只食蔬菜水果
肉就出糧食

你因咩事咁慘？我可以幫下你如果真心

樓主咩事要搞到咁

要慳錢就自己煮
食得無營養只係傷害自己

無健康你多多錢都無用

可考慮鍋貼做法

首先好多謝咁多巴打既關心
連登有愛
如果有需要既會再出伸手post
但暫時未死得
事件背景係老竇再婚娶咗隻蝗
啱啱逼我自己搬出去
講返琴晚夜晚好鳩肚餓
食素肚得好快
今朝早餐係一杯水
$0

一齊屌咪得
做咩要趕你走？
有冇俾錢你出去租？

一樣 我覺得自己就死

開工先
放工再講

巴打小心營養不良 至少食啲生果
想平可以餐餐自己煮(公仔麵除外)
壽桃牌隻奶油麵撈啲豉油 加隻蛋加條腸或急凍雞柳咁就搞掂 我成日食

呢個正常點 欣賞

唔計早餐都仲ok
計埋就加多5-10蚊啦

加左最低工資變相加價
點慳都死

仆街老豆
出黎做野都咪比家用

早餐食啲麥皮啦，就咁用熱水沖，都頂到下餓
下午就食好啲，要有肉，試下帶唔帶到飯
帶到就夜晚煮多少少，食完淨番黎帶飯
得嘅就肉餅加條菜，或姐肉片炒菜，加隻橙

蕃茄炒蛋都係幾蚊
但肉唔可以無，起碼兩日要有肉落肚

利申：過來人，為左慳六蚊巴士錢行兩個鐘番屋企

夜晚去街市執菜唔洗錢

去d窮撚飯堂 $10一盒飯 每日2揀1 不過要登記先受惠

數碼港返工
除左食老麥，如果唔係都$50+

早餐食豐富啲，午餐自己煮通心粉/意粉，夜晚買五蚊生菜淥。我每星期有幾日都係咁食，可以慳啲錢同埋儲 quota 間中食吓大餐。

每餐大魚大肉，加上少做運動，好快變肥佬

同巴打差唔多情況，每日都要諗慳食
不過我好少少....budget 70內...
大家有冇建議係每餐要有d咩...我都驚為左慳而搞到健康/營養有問題

又嚟生存遊戲

lunch帶飯 50蚊一日可以好正常
做乜要搞到咁樣

過來人表示不如自己煮
平時自己買餸煮 一次過煮一餐再分開食
計番一餐都係$20

20歲開始一個人住

同你老豆講:
三萬蚊過夜 你條女係雞呀

樓主:我見你老婆同個男人入左酒店
老豆:酒店?你有冇搞錯呀?
樓主:嗯嗯嗯,三萬蚊過夜
老豆:你講乜野?
樓主:三萬蚊過夜呀 你條女係雞黎呀
老豆:死啦!
樓主:我0歲識你 你為左隻雞打我 仆街呀

睇電視話有d慈善機構有免費飯食，你去搵下好過啦

租個邊要幾多？

食真係好難慳

是日午餐
街市兩送飯$23
罐野飲留返當下午茶

套房 4000

我一早已講一齊住囉
蝗后唔肯
有比錢我就唔會咁啦

因住你老豆比人呃哂啲錢喎

你係巴定絲 幾大
仲有無比家用佢地
出嚟自己住夠錢洗嗎?

痴撚線,個蝗婦緊要過個仔

巴
二十頭
屌走我之前比緊2500
屌走咗我毛都唔比條佢

男人都係用J諗嘢

夠洗就唔洗挑戰啦

要平一定係食麥皮, 40蚊, 齋lunch食可以食三星期

有醫津

自己煮應該得

飢餓遊戲

自己煮健康啲啦
朝早食香蕉+麥皮+牛奶 ~10%
午餐帶飯 前一晚煮定 簡單一餐$20都夠食 又要營養
晚餐簡單少少就米粉+菜+少少肉
間唔中買吓生果做小食 一個月應該$3,000都夠伙食 又有營養
有多餘錢就出去食好少少 當獎勵自己

有無勸吓十老豆 色字頭上一把刀

我係晚餐唔食,

早餐去地踎茶檔買個中頭飯, 自己帶盒, 慳番一蚊, 19蚊

lunch食麥皮, 40蚊一罐可以食20日

感謝巴打教路
sem break會跟
但開sem就無得煮

蒸餸囉 或者有味飯

原來仲讀緊書
有能力搬出去都好叻啦
試吓申請住呵啦

渣ga

20日連續咁食麥皮?
無嘔?

你老豆是咪傻左

當比個機會自己學煮飯

返到屋企都成12點幾
再煮埋太夜啦

蒸落就去瞓覺

你老豆 洗唔洗趕你走咁衰

咁聽日就可以食香

係呀 你老母呢? 你真係好堅強

炒麵皇賣緊60蚊12盒

食咁多 因住洗腎

大快活買個白飯$8
飯素40蚊一樽用6餐當$7
一餐都係15蚊

肯定咁夠營養

食得健康啲，第日睇少啲醫生，條數喺返哂度

親母自己都搞唔掂
食老綜，成日出入醫院
其實唔堅強
成日沖涼喊

已試過
食咗兩餐就想死

上網搵緊邊到有得賣
btw唔打算買飯，搵佢兩三次話加飯就算

我最近都食得好清
米粉+黃芽白+肉碎就一餐

不如你都食老綜啦 起碼幫補下
交學費都要錢
有冇排公屋
你老豆真係

搬去同你老母住,順手照顧下佢,又慳D租

日式百貨公司 (e.g 一田)

佢住單人公屋
我家姐已經屈緊蛇
屈唔到多個

自己煮啦，一定要食蛋白質，肉太貴既話可以食豆腐/雞蛋
烚菜加啲飯就 ok
間中都要食下生果

點解要屈蛇唔加名

算啦 正苦係唔會批綜授
因為一過18歲就會過咗佢地既受保線
佢地會當你有工作能力

我個陣都係咁
仲要一個屋企人都冇

$10瘦肉搞碎自己炒再加頂西蘭花$20都唔洗
如果想再平D
就買一斤菜心(白菜仔都得)加$20瘦肉叫佢搞碎，再買D 雞蛋麵上海麵鐘意食乜就買乜
上面分開5餐食，除番開$10唔洗但有肉有菜
如果頂唔順，咪買包芝士腸或者丸煮果陣加幾粒
而家夏天仲可以買$5 冬肉 $10瘦肉 再加隻蛋就可以整冬瓜湯撈飯

我呢度半斤菜芯要6蚊

樓主已經進化到去大快活拎加飯底,再自己買味素撈黎食
每餐10蚊有找

咁樣食真係醫院見

咁你最尾點捱過

食物 等於 車同汽油嘅關係
你用有雜質嘅汽油，會令部車愈來愈廢

我寧願買少Ｄ衫褲、睇少Ｄ戲
都要食番正常野

我用讀書批個啲gran
同其他機構既獎學金啊生活金黎過活
認真 個時好似個波咁周圍住宿舍
甚至差啲要訓街

話樓主唔應該慳埋啲飲食錢第日睇醫生果啲人，應該係未試過真正窮到山窮水盡嘅日子（e.g. 荷包得幾十蚊過幾日嘅日子）。鬼唔知唔健康咩？佢依家係眼前已經無乜錢，點可能理之後點？搞掂眼前先啦。

白飯可以擺一兩日所以唔怕一次煮多啲分幾餐食。
樓主可以夜晚去街市超市臨收檔買啲減價嘢（街市多啲平菜，超市易啲有平肉），有時間唔肚餓就即煮即食做晚餐，否則煮定第二日帶飯。呢啲平嘢唔好留多過一日。
早餐滾水麥皮加少少黃糖。都可以食條裝嘉頓蜜糖方包，本身已經甜甜地幾好味，十零蚊食到四日。
想食麵係ok 嘅但少啲食即食麵，超市買啲一包裝非油炸蛋麵餅之類唔貴得好多，加少少菜已經ok。再唔係買一大包要浸嘅海帶（食你個幾月無難度）同豆腐，加啲肉碎。
仲可以買十蚊八蚊盒500g 意粉，自己買平番茄做醬，落肉碎之類又一餐。
間中去街市買兩餸飯/燒味飯，廿幾蚊餐當俾啲鼓勵自己。
到你慣咗咁食，順便仲減埋食量，就無咩問題。當然前提都要keep 住平時做下運動。

食菜唔夠卡路里頂
揀D高卡野食會易捱好多

其實$50一日叫一般價錢啦
計自己買餸煮飯/唔出去食嘅話
我係半職煮飯婆，有時都係＄50煮4個人飯
見你成日食即食嘢唔係幾好, 同唔係平得幾多
我諗你都唔算係識煮飯
俾少少心得俾樓主啦, 唔係全煮, 都係半即食啦

去買個電飯煲, 我諗細嘅平嘅200幾都有
睇下乞唔乞到個雪櫃返嚟
買包米
惠康呀D超市有啲醃咗味嘅扒
如果雞扒應該係$14,5蚊2塊到
如果唔係好大食嘅話, 應該夠你2餐食
咁你開制就煲飯, 可能5分鐘之後就掉舊雞入去
咁煲好飯之後你就會得到雞扒+有味飯
當然你買到D菜嘅話, 可能洗洗佢煮好前5分鐘掉入去焗熟埋佢
其實過程都好方便

如果你係懶到仆街嘅話
可以一次煮2餐or2.5餐(半餐for早餐)
咁你洗少次電飯煲/食完個碗可以唔洗洗裝第二嘅飯雪返佢就得
你翻熱嘅話
個電飯煲裝D水, 再放你碗飯入去
開製就等於隔水蒸咖喇
(電飯煲可以變好多嘢出嚟 )

吉野家下午茶同ikea都幫到你
仲有m記十一蚊包，kfc有廿蚊桶飯餐
對自己好少少

啱啱食完ikea10蚊熱狗加汽水

廿蚊桶飯原來已經叫對自己好少少

早餐食下生果啦
食隻香蕉又健康又平又保充體力等你翻工都有力

炒麵王x3

窮到喊個陣最鐘意等街市就買青瓜買西蘭花
都係2，3蚊
.
之後響大昌呀或者惠康買打緊折就過期嘅肉
剪碎dum落飯煲
跳掣等多5分鐘就食得
煲飯最好就落多啲水 會飽肚啲
可能新米唔吸水
.
食到太dry可以買一袋四洲燒賣 我見過所有supermarket都有得賣 唔超過13蚊
好似有10幾20粒左近 都幾飽下
蒸12.13分鐘就食得仲有包豉油
夠我當早餐加晚餐(午餐可能烚菜)

M記24蚊包響窮到喊個陣真係算好奢侈

早餐：燒賣$14磅,1磅分兩餐食
午/晚餐：買個飯煲仔整蕃茄飯食加d肉碎,又平又健康

窮果陣會買個豬柳強算

岩，日日返工食百幾

真係好多謝各巴絲打
今晚就試下巴打建議既豆腐肉碎飯
聽日就再睇下有咩好食

撐住阿樓主

連登好多慳錢勁人
巴絲提供既平價餐單夠我成個月食到唔同既野

買d生果啦，以前堂三莊取西經都係食生果多

我記得之前舊登有條友慳錢重勁，大概係煮一煲咖哩分3日食

飯素夠營養？

如果人類唔洗食野既話 一定好多人唔番工

去街市
樓主：er我想要十蚊豬肉

點會夠

巴打搵返尊嚴未
有睇你post

蠔王肉碎豆腐
豆腐易變壞,最多留一日好喇

咩尊嚴，我無開過post喎

怕醜就去百佳買一盒盒pack好果d鮮肉碎
瘦肉碎就貴d小d
普通肉碎就多d平d,不過就會有肥膏

食麥皮好過食呢啲垃圾啦下嘛

成日都驚煮唔熟
你地平時點煮肉碎？

明白樓主有苦衷 但咁食法長遠你身體會收皮
每餐唔洗多但最緊要夠營養就得

成日咁整 懶人做法

如果煮豆腐，我會煎一煎d肉碎先
滾湯就滾耐小小

認錯人

唔洗洗鑊,洗個飯煲就得

個名係似
between 巴打我同你一樣都係2X，自住，要慳，所以好明你感受，加油呀！

大手大手去凍肉舖一次過訂好似平啲

咁要約多幾十個窮巴一齊訂
自己一個訂食到死都食唔哂

早餐杯麵+支水 12蚊
午餐正常外賣30蚊
晚餐兩個麵包

行路返工10分鐘
平時靜係打機

麥皮我食唔到
會肚脹
粗糧唔係個個受到/食太多都唔好

已幾年無買衫

蔬菜好平啫
買幾蚊蕃茄都夠兩餐啦

肉碎我多數煲粥呀
電飯煲煲粥
D肉碎搵啲酒胡椒粉豉油醃醃佢
臨煲好之前10mins倒落去
再加埋地捫D粟米茸
成品就係好好味嘅粟米豬肉粥
超懶就有得食

我通常對自己好少少會買超市嘅港豬肉碎
廿蚊到啦, 咁加埋一盒粟米茸都係幾蚊, 夠2個人食
連埋米同調味其實除開都唔會超$15/一個人啦
$50/1日自己煮真係唔難

椰菜
椰菜花
蕃茄
全部都係窮人之選

BTW樓主
你買肉果陣
記得厚面板叫豬肉佬片埋俾你咁容易自己炒/乜都好
就算超市pack好果D
有肉檔職員喺度都可以叫佢幫你切片

麻婆豆腐 咖喱薯仔炆雞翼
呢兩道都算扺食雞翼去佳寶買 薯仔番薯嗰啲喺街市收嗰時平啲
之前做義工幫手清街市賣剩啲野嗰時啲蔬菜係成箱咁dum

椰菜唔好食太多
好濕
不過蒜蓉炒係好食嘅

薯仔貴唔貴？如果無飯都可以用薯仔頂肚

煲蕃茄薯仔湯
有湯飲, 食湯渣又一餐
(可以用電飯煲煲 )

恭喜你上岸

炒散包3餐
1蚊都唔洗俾
點睇

有得諗
重可以申請公屋
邊到請人

完全明白

豆腐$5
肉碎$12
應該可以分兩餐食
btw後面既果汁好吸引

比心機 煮完影上嚟
我乘機偷師

竟然無屌我頭已側

肉碎蒸豆腐
蠔油肉碎豆腐
麻婆豆腐
海帶肉碎豆腐湯
自己揀

落埋粉絲仲正

果汁唔好飲咁多 又甜又無益
食吓生果好過啦

早：福麵一個
午：福麵兩個
晚：半包10蚊餃子＋少量菜＋福麵

20蚊都唔洗

屌
無限福麵

屌你贏左啦已經

樓主加油 間唔中要買下生果食啊

睇到晚餐半斤菜心笑左

買包腸仔,火腿,蛋,蕃茄,菜
甜醬油
分幾餐食,每餐15蚊左右,又飽

係外國日日都咁食

屌你老母
去7仔/超市/雜貨店
買包公仔包 3蚊都唔洗

番屋企自己用熱水煮咪算

50蚊一日自己煮算豐富
早餐8蚊，方包，煎蛋火腿
午餐20蚊，懶就早一日去買就過期半成品/買包蝦仁炒強，煲飯
晚餐15蚊，咖喱，斬料，煲飯，煮米粉，etc..

仲有7蚊買雪糕

總之唔好食即食食品，買米，麵，主糧好平又健康

巴打 自己煮其實唔會好貴
好過你咁樣慳 食壞身體
夜晚去超市/街市仲有平貨

雞胸一大包唔貴 可以食好耐
同埋好多煮法
或者蕃茄炒蛋 蒸水蛋 瘦肉炒下金菇咁
都唔會太貴

你朝早試下食麥皮啦 至少都叫健康啲
飲杯水點會夠飽呀？
我地女仔食個包都唔夠啦大佬
不過真心 慳打扮錢都唔好慳食
身體健康好緊要 希望你捱得過

肉碎加生抽粟粉醃緊

豆腐切粒
30分鐘後煮

有頭髮邊個想食咖哩

樓主就係左邊果種人

豆腐仲可以配秀珍菇或者金菇用蠔油炒
食得平唔係問題，只要營養均衡就OK啦

應該開源而唔係節流

就黎打仗嫁la
到時D錢變曬廢紙
你到時想食都無得食

有冇星期六日既工介紹

前日煮嘅 雖然賣相差但好正

好正
求教

賣相有啲差

小結

day1 $10.9
day2 $35

下次可以煮多小小汁
如果唔怕悶,可以煮滷水,一次煲定多d

唔識整滷汁
買又唔平

粟米炒肉碎,豆腐煮肉碎又得
慳慳地免治豬肉20蚊夠食三餐

睇落幾好食

我係跟佢咁煮

平時唔洗返學就係好似樓主咁
原來咁叫慘

18歲住咩宿舍
你讀書好叻 有獎學金
咁而家做咩工作

去食二手飯

買支李錦記(唔可以重用)
去雜貨鋪買pack好果d乾貨(煲完可以留起做膽,無限重用)

巴打
共勉之

笑右

番茄 豆腐 蔬菜 呢類食材算平
豬肉可以等六點街市特價 $20/兩份或 雪涷雞翼 $16磅
白飯自己煮，咪去街買
不過建議上老母屈蛇，訓地下好過。慳返4000

我緊係想啦
老母家姐唔想嘛

巴打好勁，頂住呀

樓主點解眾叛親離

巴打可以星期六日去做波板糖人,
$57人工唔係重點,張任用嘅八達通先緊要,
車錢慳好多,
同埋每個月都有批零食同嘢飲比啲parttime,
可以當一兩日嘅下午茶

你真勁
我真係唔得

我覺得樓主太好恰
應該返去打柒個蝗后同佢死過

巴打返咩工?

佳寶急凍鯰魚好撚平
我知係污糟啲
不過煮得夠熟應該無事

平有平食
但一定要有營養呀巴打
唔係捱過左之後一過比返醫生

兒家即上網搵
車錢好貴

社福界既低層垃圾

呢個真

又唔係眾叛親離既
有咩搵佢地我諗佢地都肯幫
但要單人屋住3個人又難啲
呀媽重要有兩隻狗

佳寶
我信街市呀姐好過
btw 多謝建議

打完佢我坐監
有案底就真係人生已完

好撚慘

屌
真係好似Ok

朝早是但10蚊下包
2點下午茶咁叫飯3x蚊
夜晚食菜加生果10蚊左右(兩日買一份)

同鄉

加油呀你好勁 樓主住邊頭 如果近可以煮埋你個份

有冇試過搵社工？佢地可能有方法轉你地去大少少公屋單位

有屋住有飯食 有幾慘

每日兩餐菜心送飯加一杯protein shake有冇得諗

慢性自殺
protein shake你估平?

屯元天
每日要帶回鄉證返屋企

要等我老母65歲先
話要人照顧佢先加得

伯母今年幾歲
可唔可以叫你家姐夾份一齊大少少單位?

巴打，我建議你早餐可以食燕麥片muesli，去價真盞買，大概22~24蚊左右，1包1kg佢已經幫你溝埋哂其他乾果同雜果，就咁加熱水食就得， 有齊蛋白質同食用纖維， 想食好啲可以加埋奶粉溝埋一齊食，一包實夠你食一星期，我敢寫包單，由營養同價錢角度嚟講，呢隻燕麥片絕對冇得輸，歡迎挑機

今年59
佢醒目啦
有得慳緊係慳

如果唔出去食既話，
早餐：
1）麥皮
or
2）生命麵包擦大快活拎既糖漿or牛油
or
3）烚蛋

午餐：
早一晚既餸，配759有隻拉脫維亞出既400g通粉（$3.5折實價），買滿一舊水仲有折

晚餐：
1）剁碎免治豬肉，加少許梅菜做肉餅
2）蕃茄炒蛋，唔想食蕃茄就就咁蒸水蛋
二簡一
3）煎豆腐（街市果d，唔係有牌子pack好果d）加少許豉油
4）最平既菜，一定要有菜落肚
二簡一

唔知樓主附近街市賣得平唔平，但一日肯定below hkd50又有營養

嘩 平過惠康咁多嘅
惠康一包濕鳩藍莓乾都成舊水

感謝巴打

唔好為慳錢而唔食野呀
最多食平啲 命仔緊要

咪嘈 每日搭978都唔知有無50

聽日去買

入黎學到好多煮送idea
樓主加油
Btw,可以試下蕃茄豆腐湯
將蕃茄切粒爆香佢，出左味加水，雞湯（冇雞湯用雞粉開水 ），再落豆腐 滾多陣
好味又有營養，跟手落下烏冬果啲？最平既麵食。應該15$內搞掂一餐

我都要騎牛出省喎

你隻牛脾氣好唔好
今日我果隻又發脾氣
差啲搞到返工遲到

唔記得講湯
可以整冬瓜粒湯，消暑，配料：咸蛋/豆腐/瘦肉
金寶罐頭湯+豆腐+蛋

善用蕃茄/豆腐/蛋，百搭配料又高營養

方包$12

隻牛好但我唔好
Btw我講真 有需要出聲

唔知點解呢度咁多人都推薦豆腐
個人就麻麻哋
(因我唔食得多, 寒涼)
同細個不時都聽阿媽話喺街市買返嚟D豆腐變咗
所以佢而家都係買盒裝百福算
唔會壞又放得耐
尤其而家夏天咁熱豆腐真係易變壞
樓主驚嘥錢照食落肚就大鑊

茄子一大條+大冬菇三粒
可以分兩三餐食

擺雪櫃咪得

樓上有人推薦雞粉
我大學時期真買過成罐雞粉煮面乜乜乜
食到sem尾真係口都wear埋
同就算細罐都無可能用得哂
(我而家跟May姐用雞汁)
取而代之我建議樓主可以入一盒日本面豉
廿幾蚊有一大盒, 有益D
煮烏冬可以落
炒豬肉可以落, 加埋豆角炒好正

出街潮洲粉麵魚蛋河個d都係單拼19蚊，有營養又健康

係街市拎到返嚟已經壞嘅問題
豆腐本身都易壞
你仲擺佢唔係即日食

餐餐煮公仔麵其實好慳

你老母公屋養2隻狗咁富態
如果佢真心想接收返你呢個親生仔
應該搵區議員會幫到手喎

惠康同百佳一向都貴到冇朋友，例如想買8罐裝可樂，識買一定會去佳寶買
另外樓主雖然話想慳錢，但記得每日點都要食菜同水果，如果果排貴就轉食瓜果類，青瓜毛瓜翠玉瓜其實好那平架咋，最緊要慳得嚟唔好整壞身體，加油樓主

煮公仔麵其實都有好多玩法
比較平嘅有非一丁
印尼鋪嘅營多, 但估計樓主食2個先飽
$3~4有丁面, 呢個係我個人接受到嘅最低味道水平
然後$5左右有辛辣面, 個面餅都幾大, 我會揻開一半做早餐
$6有759果啲乜鬼鹿兒島、熊本拉面
湯底好正, 但面量少咗D
而家夏天嚟, 買759 D素面點冷面汁好正
(唔記得幾錢, 我諗唔超過$5)

買一排蛋
每次落粒蛋, 幾粒丸, 幾條菜其實又快又飽

學到野
巴打都可以試下買烏冬+麵豉湯
759、12蚊店同價真棧果d應該有

絲打

烏冬嚟講個人接受唔到十幾年前已經有果D包裝烏冬
果D煮完有酸味 又淋
只有急凍到成舊磚果D煮出嚟先比較彈牙
但果D就起碼要$5一餅

叫佢無雞湯可以用雞粉開水姐
最好緊係用雞湯煲啦

麥皮加d果仁 乾果 撈都唔錯

我早幾年都住屯元天
街市有你講果種烏冬
好彈牙都係$10/5個
唔知而家仲有冇呢

雞湯好貴

係 所以煲一次半次 用雞粉開水算數

你叫佢煲湯用雞粉開喎
你有無試過果陣味啊
係得陣雞粉蛋白質味無雞味咖!!!!
我用嚟用嚟炒菜/蒸蛋落些少還可以
正路味精湯做法落盒裝史雲生或者濃湯寶會好味D
BTW樓主個蕃茄豆腐湯照落面豉都OK
日本人煲乜9湯都落面豉
(佢哋啲豚汁, 姐係豬肉湯, 係面豉湯底只係多咗豬肉
蜆仔湯又係咁 )

久唔久一餐就得，長期食實有大病

我有個同事之前為慳錢真係日日食即食麵做正餐，結果入左深切治療部爭d死

醫院出返黎成個樣不似人形

其實落雞粉開水係想要陣咸味姐
雞湯咁貴 一次又用咁多 樓主負擔到咩
都係果句 雞粉開水只係for煮一次兩次用 長用就唔好咁做啦

食豆腐花好過啦

我以前都狂食茄子
但有人同我講茄子好濕就少食了

BTW茄子又係可以配搭肉碎
整魚香茄子好撚快搞掂
(不過最好有2邊, 一邊煲一邊鑊)
D肉碎醃一醃佢, 落鑊蒜蓉炒到8成熟
落豆瓣醬、砂糖、白醋(唔洗得有無漏)
然後再落D淥熟咗一半嘅茄子落去
冚佢一陣淋哂吸哂D汁就得咗
5分鐘就煮好

Agger

早排又係試吓最慳可以點
結論係：
30包出錢一丁 $29.9*3
佳寶芝士腸兩包 $40*2
佳寶煙肉兩包 $13*2
唔記得牌子即食卡邦尼意粉15包 $3*15
同牌子即食煙三文魚意粉15包 $3*15

早餐+午餐一齊食
芝士腸兩/三條+公仔面

晚餐
意粉+煙肉碎

一個月唔使$285左右

菜呢
仲有芝士腸, 煙肉乜乜乜都俾世衛話致癌
雖然話唔係唔可以食
但你餐餐食

菜嘅野好死，少包煙肉換返金菇咪得
世衛講嗰d咪又係日日食，食足十幾年先易d有cancer
呢d睇過就算

翠玉瓜貴喎
青瓜係正嘅
而家夏天整拍青瓜
唔洗開火搵蒜蓉糖醋豆瓣醬(姐係魚香茄子調味 )
撈撈佢雪陣嚟食好正
好簡單唔洗下下都烚菜

菜高纖維易飽又健康啲 好似係

笑左
港女d 可以考慮泡菜撈飯，辣辣地有d 味
有雪櫃keep得耐d

去一粥麵有得自助拎糖
拎多d返屋企溝熱水整麥皮又頂肚又好味

雞絲粉皮都幾好

雞粉冇得免費拎
慳得唔夠盡會唔夠爽皮

屌
M記拎茄汁煮飯, 拎人哋唔要嘅辣雞醬同甜酸BBQ醬
夠厚面皮去counter要埋鹽同黑椒
調味料要買嘅咩
(其實咁仲好, 少煮飯嘅買完成包又潮又放到過期都未用哂 )

自膠睇錯野

嘩要問人拎咁羞恥
一粥麵好d, 任人拎又冇人理
我拎唔少甜醬麻醬整意粉

獎門人.....
算唔打和
OK u win
(我都係紙上談兵未試過 )

好屈機ok you win

泡菜呢個idea唔錯
泡菜炒飯, 泡菜煮公仔面乜乜乜
煮完打卡放ig好有貴氣
食韓仔嘢

我真係試過，d出前一丁仲要買唔同味
屋企成個櫃五顏六色
慳得幾開心

今日
16 蚊蕃薯，10蚊河粉，10 蚊菜心
咁就一日，河粉同菜都仲有淨

早餐食蕃薯，下就同night就河粉+ 菜心+急凍 餃子

公仔面真係唔好食太多，寧願貴少少，去買啲素麵掛麵或者蕎麥麵煮嚟食仲好，湯底就加冷麵汁，或者係即沖果隻味噌湯包都可以，味道唔會太差而且健康好多

河粉放得耐會唔會索晒湯好難食

呢樣真
嗰期食到個人好熱氣，又飛滋又爆瘡
唔建議成日食

早餐 蛋治 檸水 $10
午餐 食兩個包 夾埋$15樓下
夜晚 番屋企煮個烏冬 $5
有時加多隻強同菜 夾埋都唔駛$50

以前自己住，試過咁樣。

買一斤排骨，自己醃，豆豉蒸一次蒸曬，分4餐食。
每兩日買一斤菜，烚或炒，分兩餐食。
晚餐煮好即食，留一半第二日午飯帶飯。
排骨40-50一斤，菜當15蚊一斤，連柴米油鹽一餐飯約20蚊。
計落重有10蚊買早餐食。

排骨可以轉做雞翼，豬扒等等

之前都諗住慳，不過計計下都係慳得果幾舊水，費撚事

吓，最近翠玉瓜都幾平喎，上星期先食完
下次我又試吓你個拍青瓜製法先，
我之前食得好很懶，學日本人咁，"了"一pat味噌醬夾埋一齊食就算

都唔係咖
而家街食咁貴
假設午同晚都係一餐$45, 煮係一餐$15
淨中午$(45-15)X30=慳$900
咁你夜晚都屋企食埋就慳到$1800
都成$2000

我都係google搵拍青瓜食譜咋
我住果區買餸比較貴
D翠玉瓜一碌都$12,3, 我計過一人一餐份量大概係食3/4碌嘅, 都成8,9蚊
青瓜就長碌勁多
D紅黃椒就咁買都貴嘅(因我不時整西班牙飯)
有時臨收鋪都有$13/3個
但翠玉瓜就無見平過
瓜嚟講冬瓜應該最平
$9整湯飯都夠2個人飽死
不過最抵死係叫D阿姐切$8會變咗$11
(好彩屋企都唔叫最窮可以浸幾粒瑤柱仔整湯 )

以前我試過心血來潮想食涼粉，涼粉同淡奶都買哂，但又唔想買咁大包糖擺喺度冇用，結果真係去左kfc問收銀拎左幾包糖返走

我都係
宜家索性返多幾日炒散，餐餐食好d

慳之外仲有喺外面食唔健康嘅問題姐
(你咁食法除外)

出街食嘅話點可以健康d?

唔好叫樓主用雞粉放湯啦，同公仔麵啲味包根本一樣衰
有個絲打話用日本麵豉，呢個最健康，攤均番黎計真係唔貴得過雞粉幾多，但健康好多。
aeon 最多選擇，嫌唔夠平去望下惠康都會有廿幾蚊一盒嘅。
樓主得閒仲可以望下超市某個角落頭有啲就快過期/無人買嘅減價貨，我見過有麵豉，有米，有醬汁

叫多D菜食
除咗健康, 仲有衛生問題嘛, 乜嘢坑渠切菜果D
同佢俾D乜疆屍肉你控制唔到
而家基本上我除咗菜無得揀要食大陸之外
肉係連巴西都好少食
因住鬼佬區
澳州丹麥紐西蘭任我揀
我都係執就過期貼貼紙貨
根本同肉檔差唔多價

仲有調味佢落油呀鹽呀都影響健康

Detail

呢種, 喺吉仔/UNY果D有廿幾蚊就買到
成1L勁多
(因為日本仔係日日都要飲面豉湯)
次次都係煮完嘢唔記得放返入雪櫃隔咗夜就放棄佢買盒新嘅算

好唔好食
點常點用到
我成日都去$12店買麵豉湯煲黎飲

咪面豉咁嘅味
日本仔就煲乜湯都落, 豬肉湯又落, 海鮮又落
(不過呢排我買咗隻叫料亭之味嘅面豉覺得D湯好味D
學佢話齋真係好似餐廳面豉湯D味, 同唔會一舊溶唔到方便
但貴好多)
我哋華人嚟講可以蒸豬肉排骨都得嘅
我就試過炒過肉片豆角
應該煎雞都好食
其實我都係google學煮飯咋
search到有呢D食譜

都係日式嘅多, 咩燒茄子, 見有人燒魚

燒茄子睇落好正
燒魚未試過
Btw thanks
鍾意煮日本野多
放假幾鍾意自己屋企煮飯食
諗唔到點加好 只係諗到(葉)肉

整過牛奶面豉湯底+烏冬

係啊, 我都係煮日式嘢多
聽日諗住整蛋包飯

(死, 粵式家庭菜無人承傳 )
比起味噌, 我用日式燒肉汁煮飯多D
燒肉汁醃定D豬肉, 然後加埋西芹/西蘭花炒再加少少燒肉汁/雞汁兜埋
甜甜地我老公好中意食
(最近我研發咗用氣炸鍋炒嘢, 加埋張牛油紙
唔洗睇住個鑊炒係要翻佢一次
煮完仲唔洗洗鑊, 勁懶 )

加油 巴打好堅強

牛奶+麵豉
諗唔到個味道

講起蛋包飯，成日翻唔到隻蛋
好想問其他人點翻隻蛋
Btw
見你都鍾意煮日本野
我推介幾個app比你
(Ps 日本app store dl)
呢3個app每日更新唔同野食
佢會比埋video你，易學好多

正喎~ thx絲打
我仲有睇fb個c channel(煮過佢D食譜)
今日Like咗個Tastemade Japan

條片入面好似都翻蛋好似都唔算高難度
不過我都係好渣咖
未成功過整玉子燒

Err 我巴黎
我youtuber睇開 JunsKitchen

多謝你
到山窮水盡會再開post召喚你
唔該哂

是日午餐
琴日既淨餸淨飯
$0

樓主真係要小心身體，我試過慳錢，餐餐食撈麵，結果身體血清素唔夠，易抑鬱，情緒好差

今日午餐
米粉+炒蛋*2+煮幾塊豆腐+黃芽白半棵
湯底用少少蒜溶醬+辣椒醬 幾飽幾好食

樓主yr幾
建議你報兩個sem大陸exchange
拎exchange資助同 政府資助
有d大學仲會比幾千蚊學生
大陸洗費平
又可以住宿一年
返來都仲有錢淨
唔洗係到捱生捱死
加油

如果淨講洗費
其實去台灣（非台北）會平過大陸
食物安全同人身安全會好過大陸Ｄ

year 2
唔會走啦
part time 難拎資助

今日有女女陪我食
但都要慳
半包奶油面 $2.5
娃娃菜 2 棵 $3.6
番茄2 個$3.5
蘋果2個 $3.3
西芹夜啲做宵夜
暫時 $12.9

全蔬果？

係
好後悔
食到就快嘔

小結

day1 $10.9
day2 $35
day3 $12.9

咁落去會營養不良喎....

集氣加油

10蚊4份
每份3小個

做咩唔買啲肉

影得咁型 D食物飛起

cut 晒上網唔好上嚟啦

樓主最近點

減肥？

辛苦揾黎自在食，正常餐都要慳？

你追哂POST再講啦

你望真啲幅圖先啦 係張相打側咗炸

巴打住邊？住得近可以上黎食餐飯
我老母成日煮多餸食唔哂

如果你冇j就死開

竟然唔係有J就死開

有同好
早餐 麥皮 + 藍莓 < 5
午餐 大學canteen 20蚊樓下
晚餐 烏冬／蕎麥麵 + 灣仔碼頭 韭菜豬肉餃 （我買最大個pack，圍返最抵）+ 水波蛋 + 金菇／蔬菜
飲品 100% 橙汁／牛奶

應該同樓主差唔多

烏冬／蕎麥麵 用咩湯?

濃湯寶/蕃茄湯

整蕃茄炒蛋啦
又唔算貴但又夠營養

滾湯落冬瓜同瘦肉
撈飯食又可以飲下湯
冬瓜5蚊已經好多
夠食2/3餐

星期一買哂呢5日既餸 75左右 勁滿足